\section{Цикл for}

Этот цикл используется, когда мы знаем, сколько раз нужно выполнить опрределённый набор команд. 
\pagebreak
\\
Общий шаблон цикла выглядит так:
\begin{minted}{python}
for <переменная> in <последовательность>:
	<операции>
\end{minted}
\textit{\textbf{Примечание: }} как и в случае с условными операциями, призываю обратить внимание на отступы!
\\\\
Например, мы хотим вывести все числа от 1 до 4:
\begin{minted}{python}
for n in range(1, 5):
	print(n)
\end{minted}
\\
\textit{\textbf{Вывод в консоль: }}
\\1
\\2
\\3
\\4

Итак, начнём разбираться в предложенном коде.

Во-первых, мы объявляем переменную \textit{n}, которая в проход цикла будет содержать в себе 1, потом 2, потом 3 и т.д.

Во-вторых, мы встречаемся с новой командой - \textit{range}. Тут мы вводим два числа через запятую: первое - начальное значение цикла, второе конечное $-1$. Именно из-за $-1$ мы поставили 5 для вывода четырёх чисел на экран.

Представим, что у нас есть кортеж чисел \textit{nums} и нам надо вывести квадраты этих чисел в консоль. Сделать это довольно легко, следующим образом:
\pagebreak
\begin{minted}{python}
nums = (2, 3, 4, 5)

for num in nums:
	print(num**2)
\end{minted}

\\
\textit{\textbf{Вывод в консоль: }}
\\4
\\9
\\16
\\25

Разберёмся, как работает этот код.

Во-первых, сначала цикл берёт первый элемент из \textit{nums} и кладёт его в переменную \textit{num}.

Во-вторых, цикл передаёт \textit{num} в блок операций (в блок, отделённый отступом).

В-третьих, мы возводим \textit{num} в квадрат и выводим с помощью print.

Далее, цикл повторяется до окончания \textit{nums}.

Усложняем задачу. Теперь нам нужно найти максимальный элемент в кортеже не отрицательных чисел. Нам понадобятся условные операции.

\begin{minted}{python}
max_num = -1

nums = (2, 3, 4, 5)

for num in nums:
	if num > max_num:
		max_num = num

print(max_num)

\end{minted}

\\
\textit{\textbf{Вывод в консоль: }} 5

Из условия задачи следует, что числа в кортеже не могут быть отрицательными, именно поэтому, мы задаём заведомо маленькое число в качестве максимального в начале программы - $max_num = -1$. 

Далее в цикле мы сравниваем текущее число - \textit{num} с \textit{max\_num}, если \textit{max\_num} меньше чем \textit{num}, значит \textit{num} на текущий момент максимальное число, когда цикл заканчивает свою работу (это значит, что кортеж кончился) программа продолжает своё выполнение и выводит нам \textit{max\_num}, найденное максимальное число.

Стоит сказать, что этот пример приведён ради общего понимания процесса поиска максимального числа. В реальной разработке, следует использовать команду \textit{max}, тогда код приобретёт вид:
\begin{minted}{python}
nums = (2, 3, 4, 5)

max_num = max(nums)

print(max_num)

\end{minted}

\\
\textit{\textbf{Вывод в консоль: }} 5

Следующая задача. Нам нужно возвести все числа от 20 до 25 возвести в степень 0.5. Решается так:
\begin{minted}{python}
for num in range(20, 26):
	print(num**(1/2))
\end{minted}
\pagebreak
\\
\textit{\textbf{Вывод в консоль: }} 
\\4.47213595499958
\\4.58257569495584
\\4.69041575982343
\\4.795831523312719
\\4.898979485566356
\\5.0

В данном случае эту задачу можно переформулировать так: ``Нам нужно возвести все квадратные корни чисел от 20 до 25.''. Это видно, когда цикл доходит до 25, так как корень из 25 - целое число. Вспомним, что $5^2 = 25$, то есть при возведении в степень $0.5$ числа 25, мы делаем обратное действие и получаем 5.


Рассмотрим последний пример, нам дан кортеж чисел. Надо найти все числа кратные двум и трём, занести их в отдельный список. Ниже написанный код, попытайтесь проанализировать самостоятельно:
\begin{minted}{python}
nums = (7, 2, 1, 4, 9, 13, 12, 19, 18)

answer_nums = []

for num in nums:
	if num % 2 == 0 or num % 3 == 0:
		answer_nums.append(num)

print(answer_nums)

\end{minted}

\\
\textit{\textbf{Вывод в консоль: }} [2, 4, 9, 12, 18]
